[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( 2i + (2 + 3i) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} ) 이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 i )",
        "choice2": "(2 + i )",
        "choice3": "(3 i )",
        "choice4": "(3 + i )",
        "choice5": "(4 i )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "((2x y)(x+2y+3) )의 전개식에서 (xy ) 항의 계수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (x^3 + 3x^2 + a )를 (x 1 )로 나눈 나머지가 7일 때, 상수 (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( x^2 7x + 12 geq 0 )의 해가 ( x leq alpha ) 또는 ( x geq beta )일 때, ( beta alpha )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다음은 조립제법을 이용하여 다항식 (x^3 3x^2 + 5x 5 )를 (x 2 )로 나누었을 때, 나머지를 구하는 과정을 나타낸 것이다. 위 과정에 들어갈 세 상수 (a, b, c )에 대하여 (abc )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "5",
        "choice3": "4",
        "choice4": "3",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "1이 아닌 두 자연수 (a, b (a < b) )에 대하여 (11^4 6^4 a times b times 157 ) 로 나타낼 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "21",
        "choice2": "22",
        "choice3": "23",
        "choice4": "24",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "다항식 (x^4 + 7x^2 + 16 )이 ((x^2 + ax + b)(x^2 ax + b) )로 인수분해될 때, 두 항수 (a, b )에 대하여 (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( |x 2| < a ) 를 만족시키는 모든 정수 (x )의 개수가 19일 때, 자연수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "12",
        "choice3": "14",
        "choice4": "16",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x^3 2x^2 5x + 6 0 )의 세 실근 ( alpha, beta, gamma ( alpha < beta < gamma) )에 대하여 ( alpha + beta + 2 gamma )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이차함수 (y 2x^2 + 5x )의 그래프와 직선 (y 2x + k )가 적어도 한 점에서 만나도록 하는 실수 (k )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{8} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} )",
        "choice3": "( frac{9}{8} )",
        "choice4": "( frac{3}{2} )",
        "choice5": "( frac{15}{8} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "연립방정식 ( begin{cases} x y 2 x^2 xy y^2 5 end{cases} ) 의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha + beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "서로 다른 두 양수 ( a, b )에 대하여 한 변의 길이가 각각 ( a ), ( 2b )인 두 개의 정사각형과 가로와 세로의 길이가 각각 ( a ), ( b )이고 넓이가 4인 직사각형이 있다. 두 정사각형의 넓이의 합이 가로와 세로의 길이가 각각 ( a ), ( b )인 직사각형의 넓이의 5배와 같을 때, 한 변의 길이가 ( a+2b )인 정사각형의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "24",
        "choice3": "28",
        "choice4": "32",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(x에 대한 사차방정식 , x^4 x^3 + ax^2 + x + 6 0 ) 의 한 근이 ( 2 )일 때, 네 실근 중 가장 큰 것을 (b )라 하자. (a + b )의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(2αλ^2 + 3)(2β^2 + 3)의 값은? [단, i √ 1 이다.] [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "10",
        "choice3": "14",
        "choice4": "18",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 유리수 (a, b )에 대하여 두 이차함수 ( y x^2 3x + 1 )과 ( y x^2 + ax + b )의 그래프가 만나는 두 점을 각각 P, Q라 하자. 점 P의 ( x )좌표가 ( 1 sqrt{2} )일 때, ( a + 3b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "직선 ( y frac{1}{4}x + 1 )이 ( y )축과 만나는 점을 ( A ), ( x )축과 만나는 점을 ( B )라 하자. 점 ( P(a, b) )가 점 ( A )에서 직선 ( y frac{1}{4}x + 1 )을 따라 점 ( B )까지 움직일 때, ( a^2 + 8b )의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "( frac{17}{3} )",
        "choice3": "( frac{19}{3} )",
        "choice4": "7",
        "choice5": "( frac{23}{3} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "별 A와 별 B의 광도를 각각 (L_A ), (L_B )라 할 때, ( frac{L_A}{L_B} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 )",
        "choice2": "(6 )",
        "choice3": "(9 )",
        "choice4": "(12 )",
        "choice5": "(15 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "복소수 ( z a + bi , (a, , b는 , 0 , 이 , 아닌 , 실수) )에 대하여 ( iz overline{z} )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄴ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "(x^2 4x + 2 0 )의 두 실근을 ( alpha, beta ( alpha < beta) )라 하자. 그림과 같이 (AB alpha, BC beta )인 직각삼각형 (ABC )에 내접하는 정사각형의 넓이와 둘레의 길이를 두 근으로 하는 (x )에 대한 이차방정식이 (4x^2 + mx + n 0 )일 때, 두 상수 (m, n )에 대하여 (m + n )의 값은? (단, 정사각형의 두 변은 선분 (AB )와 선분 (BC ) 위에 있다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 11 )",
        "choice2": "( 10 )",
        "choice3": "( 9 )",
        "choice4": "( 8 )",
        "choice5": "( 7 )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( alpha ), ( beta ), ( gamma )라 할 때, (( alpha beta) times gamma )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "100",
        "choice2": "125",
        "choice3": "150",
        "choice4": "175",
        "choice5": "200",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( x )에 대한 연립부등식 [ begin{cases} x^2 a^2 x geq 0 x^2 4ax + 4a^2 1 < 0 end{cases} ] 을 만족시키는 정수 ( x )의 개수가 1이 되기 위한 모든 실수 ( a )의 값의 합은? (단, (0 < a < sqrt{2} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{25}{16} )",
        "choice3": "( frac{13}{8} )",
        "choice4": "( frac{27}{16} )",
        "choice5": "( frac{7}{4} )",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "등식 ((a+1) + 3i 7 + bi )를 만족시키는 두 실수 (a, b )에 대하여 (a + b )의 값을 구하시오. (단, (i sqrt{ 1} )이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x + y 5 ), (xy 2 )일 때, ((x y)^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "연립부등식 ( begin{cases} 2x + 1 < x 3 x^2 + 6x 7 < 0 end{cases} ) 의 해가 ( alpha < x < beta )일 때, ( beta alpha )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "이차방정식 (x^2 + 4x 3 0 ) 의 두 실근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( frac{6 beta}{ alpha^2 + 4 alpha 4} + frac{6 alpha}{ beta^2 + 4 beta 4} )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(P(x) (x^2 x 1)(ax + b) + 2 )에 대하여 (P(x+1) )을 (x^2 4 )로 나눈 나머지가 3일 때, (50a + b )의 값을 구하시오. (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 46
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "최고차항의 계수가 ( a , (a>0) )인 이차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 직선 ( y 4ax 10 )과 함수 ( y f(x) )의 그래프가 만나는 두 점의 ( x ) 좌표는 1과 5이다. (나) ( 1 leq x leq 5 )에서 ( f(x) )의 최소값은 ( 8 )이다. 100a의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 50
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 길이가 60cm 인 철사를 길이가 ( a )(cm), ( b )(cm), ( c )(cm) ( ( a < b < c ))인 세 조각으로 잘랐다. 이 조각들로 만든 세 변의 길이가 각각 ( a ), ( b ), ( c )인 삼각형이 다음 조건을 만족시킨다. (단, 철사의 두께는 고려하지 않고, 철사를 세 조각으로 자를 때 남는 조각은 없다.) (가) 두 변의 길이의 차의 최댓값은 16이다. (나) 두 변의 길이의 차의 최소값은 2이다. ( 3a b + c )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "AQ QB 8√3 이고 S1 S2 2π일 때, 선분 AB의 길이를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 모든 이차다항식 (P(x) )의 합을 (Q(x) )라 하자. (가) (P(1)P(2) 0 ) (나) 사차다항식 (P(x) {P(x) 3 } )은 (x(x 3) )으로 나누어 떨어진다. (Q(x) )를 (x 4 )로 나눈 나머지를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2017,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    }
]